{"id":2515,"date":"2023-04-17T19:52:23","date_gmt":"2023-04-17T17:52:23","guid":{"rendered":"https:\/\/bleibdochhier.de\/?p=2515"},"modified":"2023-04-17T20:44:09","modified_gmt":"2023-04-17T18:44:09","slug":"wiederankommen-muessen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wiederankommen-muessen\/","title":{"rendered":"Wiederankommen (m\u00fcssen)"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2515\" class=\"elementor elementor-2515\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b6e5ccc elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6e5ccc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6beeda6\" data-id=\"6beeda6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3353824 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3353824\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18687ff\" data-id=\"18687ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c7965a6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c7965a6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1899fd1\" data-id=\"1899fd1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee832a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8ee832a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>17.04.2023 &#8211; von Hannah<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1b7121a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1b7121a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f96f0c5\" data-id=\"f96f0c5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88d2ecd elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"88d2ecd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Wiederankommen (m\u00fcssen)<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b8602a7 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b8602a7\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2988e6a\" data-id=\"2988e6a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23fcebf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23fcebf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Stell dir mal vor du ziehst an einen neuen Ort, ein unbekanntes Land mit einer unbekannten Kultur. Du beginnst anzukommen, das Leben vor Ort zu verstehen, kn\u00fcpfst erste Bekanntschaften und ein Gef\u00fchl des zuhause seins beginnt sich einzustellen.<\/p><p>Doch dann kommt die Nachricht, dass du eben jenen Ort wieder verlassen sollst, in eine neue Stadt, ein neues Land ziehen sollst. Du brichst auf und der Prozess beginnt von neuem. Du beginnst anzukommen, das Leben vor Ort zu verstehen, kn\u00fcpfst erste Bekanntschaften und ein Gef\u00fchl des zuhause seins beginnt sich einzustellen. Trotzdem hast du den ersten Ort immer im Hinterkopf, w\u00e4gst ab, wie es w\u00e4re zur\u00fcck zu kommen und wo du die gl\u00fccklichere Version deiner Selbst gewesen w\u00e4rst.<\/p><p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Bald darauf erreicht dich die Nachricht, dass du schon in kurz darauf zur\u00fcck kehren k\u00f6nnen wirst. Doch bist du dir nun nicht mehr sicher, ob du das tats\u00e4chlich willst. Du erinnerst dich, dass du in diesen ersten Monaten gl\u00fccklich gewesen warst, f\u00fchlst dich aber nicht mehr, als w\u00fcrdest du an diesen ersten Ort hingeh\u00f6ren, jetzt wo du dich am zweiten so gut eingefunden hast.<\/span><\/p><p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Einen Urlaub machen, eine Pause vom Zwiespalt nehmen, abschlie\u00dfend reisend Zeit mit den neu kennengelernten und liebgewonnenen Menschen verbringen und danach noch alleine weiterziehen, um mit Abstand zu den beiden Orten rausfinden zu k\u00f6nnen, wo es dich tats\u00e4chlich hinzieht.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6397ba6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6397ba6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a013ca9\" data-id=\"a013ca9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-134a703 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"134a703\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ich w\u00fcrdemeine Reise nach Kenia Anfang Januar, so wie ich es auch bereits w\u00e4hrenddessen und kurz danach getan habe, als rundum (sch\u00f6n) beschreiben. Erste Eindr\u00fccke von Nairobi gewinnen, in Mombasa den arabischen Einfluss bewundern, in Kilifi die Abende auf einem Festival verbringen und tags\u00fcber am Strand liegen, daraufhin auf eigene Faust weiter fahren und f\u00fcr sich selber einen Reisealltag finden. Genug tun, um sich produktiv zu f\u00fchlen, den Eindruck zu haben das jeweilige Reiseziel auszunutzen, gleichzeitig gen\u00fcgend Zeit zum abspannen und mit am Strand liegen, Kaffee trinken und Musik h\u00f6rend Gedanken nach sp\u00fcren, verbringen.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-bad686b\" data-id=\"bad686b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13ff009 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"13ff009\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1500}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-768x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2523\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-768x1024.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-225x300.jpg 225w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20221230_122515-1-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Innenstadt Mombasa<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-810c123\" data-id=\"810c123\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f9d3c61 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f9d3c61\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2517\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-300x225.jpg 300w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-768x576.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230103_150953-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Strand Diani <\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6ed8652 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6ed8652\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6055e0b\" data-id=\"6055e0b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d414337 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d414337\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Grunds\u00e4tzlich gilt beim Reisen f\u00fcr mich immer recht spotan mit dem Gef\u00fchl zu gehen wonach mir so der Sinn steht. Was in Realit\u00e4t dann zum Beispiel hei\u00dft 40min durch Nairobi zu einem online interessant aussehenden Kunstzentrum zu spazieren, sich in Mombasas Altstadt zu verlieren oder in Diani mit irgendeinem local zum Markt zu fahren, weil einem halt gerade der Sinn nach frischen Mangos und Maracujas steht.<\/p><p>Alleine reisen hei\u00dft aber nat\u00fcrlich auch das eine oder andere mal \u00fcber seinen eigenen Schatten springen und w\u00e4hrend die eigentlichen Fahrten (meist \u00fcber Nacht und unter Zeitdruck) weit weniger \u00dcberwindung kosteten, war es eher das Zugehen auf neue Menschen, etwas, dass ich oftmals gehemmt entgegen trat und dies obwohl ich mich selber als sehr extrovertiert und selbstbewusst beschreiben w\u00fcrde.<br \/><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3); font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Zwar war ich bevor es alleine weiter ging, mit anderen unterwegs gewesen, weshalb einige Tage nur mit mir selbst sein und sich den Stress des auf Unbekannte zu gehens ersparen, auch seinen Reiz hatte. Trotzdem, in einem Hostel voller sympathisch wirkender Menschen, kommt es einem dann doch falsch vor, Zeit einzig und allein mit sich selbst zu verbringen.<br \/><\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Zu meinem Gl\u00fcck, brauchte es letzlich nur ein Billiardspiel, ein geteiltes Bier, eine n\u00e4chtliche Schwimmeinheit oder ben\u00f6tigte Begleitungen f\u00fcrs Stand up paddling, um neue Freundschaften entstehen zu lassen.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-43927f9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"43927f9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e1d8910\" data-id=\"e1d8910\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4f2c8c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c4f2c8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"MsoNormal\">Den ein oder anderen hatte man vorher beim Festival gesehen und wieder andere sieht man jetzt noch allt\u00e4glich hier in Kampala. Neben einigen fl\u00fcchtigen Bekanntschaften, waren auch einige andere in Kampala wohnende dabei, die ich mittlerweile zum Kreis meiner Freund*innen hier zur\u00fcck in Kampala z\u00e4hlen w\u00fcrde.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9ee97a2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9ee97a2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e350d9c\" data-id=\"e350d9c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7e6d480 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7e6d480\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><i>Unterwegs sein,<br \/><\/i><i style=\"font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">auf dem Weg sein,<br \/><\/i><i style=\"font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\">weg sein<br \/><\/i><span style=\"font-size: 10pt; font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">(Ausschnitt aus einem auf der Reise entstandenen Gedicht)<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8ec4ce3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8ec4ce3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b1adc04\" data-id=\"b1adc04\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d453ce elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4d453ce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Lust aufs reisen zu bekommen, Neugierde neue Orte und Menschen zu sehen, sich ein wenig treiben zu lassen.<br \/><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Meine Art zu Reisen hatte mehrere positive Folgen. Zum einen die nun erlebten unglaublich ereignisreichen zwei Wochen gehabt zu haben.<br \/><\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Aber auch ein Gedanke, der sich oftmals nach l\u00e4ngerem Reisen einstellt: das Gef\u00fchl, dass es nun wieder Zeit wird zur\u00fcck zukehren und in meinem Fall: Sich auf den Weg nach Kampala zu machen. Dass es mir zwar Angst macht, an einen Ort zur\u00fcck zu fahren, um dort gef\u00fchlt erneut anfangen zu m\u00fcssen. Aber auch das Gef\u00fchl, dass ich dort nun wieder hingeh\u00f6ren kann und dass ich wieder an einem Zufriedenheitspunkt mit mir selbst angekommen bin, um mich auf den Prozess des Ankommens einzulassen.<\/span><\/p><p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Mein Januar und Februar war eine Zeit des Entdeckens. Obwohl ich bereits drei Monate in Kampala verbracht hatte, gab es unglaublich vieles, was ich vorher nicht bemerkt hatte. Zu wissen, was ich an Kigali gesch\u00e4tzt hatte und aktiv mir diese Wohlf\u00fchlorte auch hier zu suchen, war selbstverst\u00e4ndlich hier auch von nutzen.<br \/><\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Wie viel Kampala zu bieten haben kann, habe ich jetzt erst feststellen k\u00f6nnen.<br \/><\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Ich w\u00fcrde zwar sagen, dass ich mich noch immer schwer tue tats\u00e4chliche Freundschaften mit Ugander*innen entstehen zu lassen. Trotz dessen habe ich immer mehr Kontakte zu Menschen, die Werte und Interessen teilen. Bei denen man sich nicht andauernd in der erkl\u00e4renden oder sich rechtfertigenden Position befindet, wo der Kontakt sich leichter und nat\u00fcrlicher anf\u00fcllt.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8d1e655 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8d1e655\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7dd77a5\" data-id=\"7dd77a5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7caab4e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7caab4e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\">Doch etwas, dass ich erst mit der Zeit verstanden habe, was mich zu Beginn noch unter Druck gesetzt, mittlerweile aber nicht mehr stresst, ist, dass blo\u00df weil zwei Menschen in bestimmten Gebieten Interessen teilen, dies nicht zwangsl\u00e4ufig zum Entstehen einer Freundschaft f\u00fchren muss. Zwar besteht der Gedanke an die scheinbar geringe verbleibende Zeit und der Wunsch, bei Abreise weiter bestehende Verbindungen nach Uganda zu haben. Doch bringt es nichts, einen selber zu verurteilen, wenn man dennoch Probleme hat eben jene Verbindungen zu kn\u00fcpfen.<\/span><\/p><p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\">Denn, w\u00e4hrend Kontakte zu andern Freiwilligen schnell zu intimen Fr<\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\">eundschaften werden, brauche ich mit all den anderen Menschen meist l\u00e4nger, bis ein vergleichbar vertrautes Gef\u00fchl eintritt. W\u00e4hrend die <\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\">geteilten Erlebnisse ein Gef\u00fchl der Verbundenheit ausl\u00f6st, scheinen mit Ugander*innen in manchen Momenten kulturelle Differenzen oder Lebensrealit\u00e4ten zu gro\u00df. Kleinigkeiten, wie andere Weisen zu kommunizieren machen mir schnell wieder bewusst, wie unterschiedlich unsere Perspektiven und Zuk\u00fcnfte aussehen, insbesondere nachdem ich in 5 Monaten wieder zur\u00fcck nach Berlin gegangen sein werde.\u00a0<\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5);\"><br \/><\/span><\/p><p>Gedanken, die einen alleine f\u00fchlen lassen und einem das Gef\u00fchl des angekommen seins nehmen k\u00f6nnen, aber auch M\u00f6glichkeiten mit dem mir bis dahin fremden Gef\u00fchl umgehen zu lernen.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1f2e3a2\" data-id=\"1f2e3a2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63cdf93 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"63cdf93\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1500}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"770\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20230408-WA0035-1-e1681753693938.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2524\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20230408-WA0035-1-e1681753693938.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20230408-WA0035-1-e1681753693938-300x300.jpg 300w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20230408-WA0035-1-e1681753693938-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Auf dem Weg nach Jinja, ein Zusammentreff, um den Geburtstag einer guten Freundin zu feiern<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3a8472 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b3a8472\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1500}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"wp-caption\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-1024x768.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2516\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-300x225.jpg 300w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-768x576.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/20230129_154230-2048x1536.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"widget-image-caption wp-caption-text\">Haare schneiden kochen und Zeit gemeinsam in Abgeschiedenheit des Trubels genie\u00dfen<\/figcaption>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c42123c elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c42123c\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0f8dec5\" data-id=\"0f8dec5\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-811a1e9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"811a1e9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Und wenngleich ich kurz vor dem Start meines eigenen Projekts stehe, befinde ich mich auch arbeitstechnisch ein wenig in einem Tief. Mein arbeitsalltag hilft mir zwar f\u00fcr mich selber rauszufinden, was mir bei einer sp\u00e4teren Arbeit wichtig w\u00e4re, was mich gl\u00fccklich oder umgekehrt unzufrieden macht, doch werde ich jetzt und in den n\u00e4chsten 5 Monaten an bestimmten Umst\u00e4nden nichts mehr \u00e4ndern k\u00f6nnen.<\/p><p>Von 9.00 bis 17.00 Uhr im B\u00fcro am Rechner zu sitzen und selbstst\u00e4ndig Arbeit fertig zu kriegen ist wohl nicht so meins und nur um das klar zu stellen, mit selbstst\u00e4ndig meine ich nicht \u201eJuhu ich kann\u00a0 individuell f\u00fcr Dinge Verantwortung \u00fcbernehmen und meine Aufgaben auf meine Weise abarbeiten\u201c, sondern viel mehr \u201eMeine Organisation arbeitet zwar mit Menschen, aber wenig mit mir und Menschen\u201c. W\u00e4hrend parallel zu meiner Zeit hier zwar viele Projekte stattfinden, werden mir ausschlie\u00dflich theoretische Aufgaben gegeben, bei denen der einzige soziale Kontakt darin besteht ab und an nach feedback zu dem Erledigten zu fragen.<br \/><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Wahrscheinlich w\u00fcrde es sich anders anf\u00fchlen w\u00fcrde ich blo\u00df bis 15.00 arbeiten und somit die zweite H\u00e4lfte des Tages nutzen k\u00f6nnen, um durch soziale Aktivit\u00e4ten, Sport oder kreatives einen Ausgleich zu finden. Auch die unproduktive Natur meines Arbeitens, meine Unf\u00e4higkeit mich f\u00fcr einen so langen Zeitraum zu konzentrieren und ein Gef\u00fchl der Unterforderung, was hier in Gespr\u00e4chen entweder auf taube Ohren st\u00f6\u00dft oder \u00fcber welches ich mich nicht in der Position f\u00fchle mich zu beschweren. Denn letztenendes ist es nat\u00fcrlich irgendwie ein Luxusproblem, dass ich mich gelangweilt und unausgeglichen f\u00fchle. Nicht weil ich kein Anrecht habe, zufrieden mit meiner Arbeit zu sein, sondern weil ich als deutsche Freiwillige das Gef\u00fchl vermittlet bekomme, dass ich zwar Kritik \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnte, viele meiner Kolleg*innen jedoch nicht.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p>Was diesen Teil meines Alltags hier betrifft hat sich eine gewisse Resignation eingestellt, die sich zwar nun nicht sonderlich positiv auf meine Arbeitsmoral auswirkt, die aber auch bewirkt, dass ich meine Energie weniger auf Probleme in diesem Berreich verwende und mehr in das vollst\u00e4ndige Ausnutzen meiner freien Stunden investiere. Auch die Abende unter der Woche nicht einfach verstreichen zu lassen und am Wochenende nachzuholen wof\u00fcr mir die Zeit unter der Woche fehlt.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Wenngleich ich Momente habe bei denen meine Gedanken darum kreisen, was weniger optimal l\u00e4uft, finde ich mich auch immer wieder in Situationen wieder, wo ich den richtigen Song anmache, mit der richtigen Person ein Gespr\u00e4ch f\u00fchre, beim malen versinke oder einfach generell unterwegs bin und mir wieder mal denke, wie gl\u00fccklich ich mich, trotz des negativem und nervigem, f\u00fchle, wie dankbar ich f\u00fcr viele Leute um mich und all die Situationen an denen ich hier bislang wachsen und mehr \u00fcber mich selbst erfahren konnte, bin.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Arbeitsprojekte, Regenfluten und weitere Einblicke in den Windhoek-Alltag<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2519,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2515"}],"collection":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2515"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2541,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2515\/revisions\/2541"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}