{"id":2075,"date":"2022-12-14T15:15:56","date_gmt":"2022-12-14T14:15:56","guid":{"rendered":"https:\/\/bleibdochhier.de\/?p=2075"},"modified":"2023-04-17T12:12:37","modified_gmt":"2023-04-17T10:12:37","slug":"windhoek-und-die-folgen-der-apartheit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/bleibdochhier.de\/windhoek-und-die-folgen-der-apartheit\/","title":{"rendered":"Windhuk und die Folgen der Apartheit"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2075\" class=\"elementor elementor-2075\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-98d2150 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"98d2150\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0d7a2ed\" data-id=\"0d7a2ed\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-937b473 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"937b473\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Windhuk und die Folgen der Apartheid<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-345e78b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"345e78b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f596751\" data-id=\"f596751\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a2d4b4c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a2d4b4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>14.12.2022 &#8211; von Manuel<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-a4ef8a6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"a4ef8a6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0e8ee07\" data-id=\"0e8ee07\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4a91c19 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4a91c19\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"margin-top: 0.21cm; margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%\">\n<font face=\"Arial, serif\">Da\nsteigt man in den Flieger und ist inklusive Umstieg in Doha keine 20\nStunden sp\u00e4ter am anderen Ende der Welt. Als wir, das sind Jakob,\nJulia und ich Anfang November gegen 9 Uhr morgens am Hosea Kutako\nInternational Airport nahe Windhoek aus dem Flieger stiegen wurden\nwir mit angenehmen 25 \u00b0C und strahlender Sonne begr\u00fc\u00dft. Unsere\nerste Station war das Chameleon Backpackers in Windhoek, wo wir die\nersten N\u00e4chte w\u00e4hrend unseres On-Arrival-Seminars verbracht haben.\nNachdem wir die f\u00fcnf \u00fcbrigen Artefact-Freiwilligen kennengelernt\nhaben, die schon seit Anfang Mai in Namibia leben d\u00fcrfen, begann an\nWochenende Nr. 1 auch schon die erste kleine Reise an die K\u00fcste nach\nSwakopmund, wo Julia eingesetzt ist. \u00dcber diese sehr interessante\nStadt mit ihren vielen kolonialen Geb\u00e4uden am Rande der Namib k\u00f6nnt\nihr mit Sicherheit in Julias Blog noch mehr lesen. <\/font>\n<\/p><p style=\"margin-top: 0.21cm; margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%\">\n<font face=\"Arial, serif\">Nachdem\nwir aus Swakopmund wieder in Windhoek eingetroffen sind, begann f\u00fcr\nuns erstmal die Wohnungssuche, da so ein Backpackers als Dauerl\u00f6sung\ndoch ein bisschen \u00fcber dem gef\u00f6rderten Budget liegt. Letztlich hat\nuns ein sehr netter Kerl, der nebenberuflich Makler ist ein Wohnung\nim Stadtteil Eros vermittelt, in der ich zur Zeit mit Jakob und Aaron\n(einem der Freiwilligen die seit Anfang Mai hier sind) das Leben in\neiner dreier WG genie\u00dfen darf. Eros ist einer der reicheren\nStadtteile und gilt als ziemlich sicher, was wohl unter anderem auch\nan den \u201eSecurity Guards\u201c liegen d\u00fcrfte, die hier nachts ihre\nRunden drehen. Anders sieht es dagegen im Stadtteil Wanaheda aus, in\ndem meine Einsatzstelle liegt. Er ist Teil des Townships von Windhoek\nin dem vor allem Leute mit geringem Einkommen und fast ausschlie\u00dflich\nMenschen dunkler Hautfarbe leben. Diese krasse Trennung von reich und\narm und vor allem von farbigen und wei\u00dfen Menschen ist ein Relikt\nder Apartheit. <\/font>\n<\/p><p style=\"margin-top: 0.21cm; margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%\">\n<font face=\"Arial, serif\">ACHTUNG\nkurzer Geschichtsexkurs: W\u00e4hrend des ersten Weltkriegs wurde das\ndamalige Deutsch-S\u00fcdwest-Afrika von der S\u00fcdafrikanischen Union\nbesetzt und kurze Zeit nach dem Krieg im Namen der UN zur Verwaltung\nan S\u00fcdafrika \u00fcbergeben. In den folgenden Jahren wurde die\nApartheidspolitik S\u00fcdafrikas auf das heutige Namibia ausgeweitet.\nSprich es wurde eine strikte Rassentrennung vorgenommen, die zur\nFolge hatte, dass in den 50er und 60er Jahren des 20. Jahrhunderts\neine<\/font><\/p><p style=\"margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%;\">\n\nZwangsumsiedlung der farbigen Bev\u00f6lkerung Windhoeks aus dem innenstadtnahen Gebiet \u201eOld Location\u201c (heute Hochland Park) in den ca. 9 km entfernten neuen Stadtteil \u201eKatutura\u201c vorgenommen wurde. Obwohl die Apartheid mit der Unabh\u00e4ngigkeit von 1990 offiziell endete, sind die Stadtviertel immer noch stark segregiert und die Unterschiede k\u00f6nnten kaum gr\u00f6\u00dfer sein. F\u00fcr die SoWi-Fans unter euch der Gini-Koeffizient von Namibia liegt 2022 bei 0,591 und ist damit nach S\u00fcdafrika der zweith\u00f6chste der Welt. So viel zur Ungleichheit im Land\u2026<\/p>\n<p><\/p>\n<p style=\"margin-top: 0.21cm; margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Jetzt aber wieder zu meinem Freiwilligendienst und meiner Arbeitsstelle. Der Arbeitstag beginnt mit einer Taxifahrt, die hier ziemlich preiswert ist. F\u00fcr N$ 26, was ca. 1,50 \u20ac entspricht, kommt man von unserer Wohnung direkt zu meiner Einsatzstelle KAYEC (Katutura Youth Enterprise Center) in Wanaheda. KAYEC in Windhoek ist dabei ein Berufsbildungszentrum speziell f\u00fcr junge Erwachsene, die h\u00e4ufig aufgrund eines eher geringen Bildungsniveaus auf dem ohnehin schon umk\u00e4mpften Arbeitsmarkt in Namibia Schwierigkeiten bei der Jobsuche haben. Mit einer Ausbildung in handwerklichen Berufen, wie Tischler, Schneider oder eben Schwei\u00dfer soll ein Berufseinstieg erleichtert bzw. \u00fcberhaupt erst erm\u00f6glicht werden.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6e20b5b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6e20b5b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-84d9df2\" data-id=\"84d9df2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1429a74 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1429a74\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"margin-top: 0.21cm; margin-bottom: 0.21cm; line-height: 150%;\"><span style=\"font-family: Arial, serif;\">Ich selbst bin im Bereich \u201eWelding and Metal Fabrication\u201c eingesetzt und war die letzten Wochen vor allem mit den Pr\u00fcfungen der Sch\u00fcler besch\u00e4ftigt, da ich meinen\u00a0<\/span><span style=\"font-family: Arial, serif; font-size: medium; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Freiwilligendienst Mitte November genau in der Pr\u00fcfungsphase angetreten habe.<\/span><\/p><p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft\" style=\"font-family: Arial, serif;\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image0-191x300.jpeg\" alt=\"\" width=\"191\" height=\"300\" \/><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3); font-family: Arial, serif; font-size: medium; font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Neben der relativ eint\u00f6nigen Beaufsichtigung schriftlicher Klausuren stand auch die deutlich spannendere Betreuung praktischer Pr\u00fcfungen auf dem Plan. Hierbei konnten die Sch\u00fcler in drei verschiedenen Fertigungsverfahren (E-Hand-Schwei\u00dfen, Autogenschwei\u00dfen und S\u00e4gen \/ Bohren \/ Feilen) ihr K\u00f6nnen unter Beweis stellen. Meine Aufgabe war es dabei zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob die Sch\u00fcler die vorgeschriebene Schutzausr\u00fcstung verwenden und sich an die Sicherheitsregeln halten. Ein Sch\u00fcler hatte das Autogenschwei\u00dfen besonders gut drauf (siehe Bild)<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b433f88 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b433f88\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4818dc3\" data-id=\"4818dc3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10c5918 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"10c5918\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Ein besonderes Highlight war die \u201eGraduation\u201c am letzten richtigen Arbeitstag, bevor es in die Sommerferien geht. Hier wurden die 60 Sch\u00fcler geehrt, die alle Module bestanden und damit das aktuelle Semester erfolgreich absolviert haben. Bei der \u201eGraduation\u201c wurde viel gesungen noch mehr getanzt und vor allem auch viel gebetet. Was in den Kreisen in denen ich mich normalerweise bewege bei einer Absolventenfeier eventuell unangebracht erscheinen w\u00fcrde, ist hier v\u00f6llig normal und geh\u00f6rt einfach dazu. Man hat gemerkt, dass ein solcher Abschluss den Sch\u00fclern und auch allen anderen wie Eltern und Lehrern wirklich viel bedeutet. Das war sch\u00f6n zu sehen! Auf dem Foto sind die beiden Absolventen des \u201eWelding and Metal Fabrication\u201c zu sehen.<\/span><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-2077 size-full\" style=\"font-family: Arial, serif; font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-scaled.jpeg\" alt=\"\" width=\"2560\" height=\"1440\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-scaled.jpeg 2560w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-300x169.jpeg 300w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-1024x576.jpeg 1024w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-768x432.jpeg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-1536x864.jpeg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image1-2048x1152.jpeg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span style=\"font-size: medium;\">Kurzes Add-On noch zu meiner Freizeitgestaltung. Vor allem die Wochenenden, verbringe ich unter anderem mit den \u00fcbrigen in Windhoek lebenden Freiwilligen. Wenn man ausgeht lernt man aber auch sehr schnell \u201eLocals\u201c kennen, mit denen man sehr leicht ins Gespr\u00e4ch kommt. Auch \u00fcber schwierige Themen, wie z.B. den V\u00f6lkermord der deutschen Kolonialmacht an den Herero und Nama Anfang des 20. Jahrhunderts. Und als deutscher mit einem echten Nama \u00fcber so etwas zu sprechen ist schon wirklich eine spezielle Erfahrung, die definitiv im Ged\u00e4chtnis bleibt und pr\u00e4gt.<\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: medium; font-family: Arial, serif; font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Quellen:\u00a0<br \/><\/span><u style=\"color: #0000ff; font-size: 12pt; font-family: Arial, serif; font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5);\"><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Apartheid\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Apartheid<\/a><br \/><\/u><u style=\"font-size: 12pt; font-style: inherit; font-weight: inherit; color: #0000ff; font-family: Arial, serif; background-color: var(--ast-global-color-5);\"><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Namibia#Geschichte\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Namibia#Geschichte<\/a><br \/><\/u><u style=\"font-size: 12pt; font-style: inherit; font-weight: inherit; color: #0000ff; font-family: Arial, serif; background-color: var(--ast-global-color-5);\"><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Windhoek-Katutura\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Windhoek-Katutura<\/a><br \/><\/u><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; color: var(--ast-global-color-3); background-color: var(--ast-global-color-5); font-family: Arial, serif;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><span style=\"color: #0000ff;\"><u><a href=\"https:\/\/worldpopulationreview.com\/country-rankings\/gini-coefficient-by-country\">https:\/\/worldpopulationreview.com\/country-rankings\/gini-coefficient-by-country<\/a><br \/><\/u><\/span><\/span><\/span><u style=\"font-size: 12pt; font-style: inherit; font-weight: inherit; color: #0000ff; font-family: Arial, serif; background-color: var(--ast-global-color-5);\"><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%B6lkermord_an_den_Herero_und_Nama#Aufstand_der_Nama\">https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/V%C3%B6lkermord_an_den_Herero_und_Nama#Aufstand_der_Nama<\/a><\/u><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Windhuk und die Folgen der Apartheid 14.12.2022 &#8211; von Manuel Da steigt man in den Flieger und ist inklusive Umstieg in Doha keine 20 Stunden sp\u00e4ter am anderen Ende der Welt. Als wir, das sind Jakob, Julia und ich Anfang November gegen 9 Uhr morgens am Hosea Kutako International Airport nahe Windhoek aus dem Flieger &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/windhoek-und-die-folgen-der-apartheit\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Windhuk und die Folgen der Apartheit<\/span> Weiterlesen &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":12,"featured_media":2081,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075"}],"collection":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/12"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2075"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2337,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075\/revisions\/2337"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2075"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2075"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2075"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}