{"id":2617,"date":"2023-05-28T00:00:35","date_gmt":"2023-05-27T22:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/bleibdochhier.de\/?p=2617"},"modified":"2023-05-29T21:58:33","modified_gmt":"2023-05-29T19:58:33","slug":"farbe-und-beton","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/bleibdochhier.de\/farbe-und-beton\/","title":{"rendered":"Farbe und Beton"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2617\" class=\"elementor elementor-2617\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b6e5ccc elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6e5ccc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6beeda6\" data-id=\"6beeda6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3353824 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3353824\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18687ff\" data-id=\"18687ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce55a95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ce55a95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Farbe und Beton<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c7965a6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c7965a6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1899fd1\" data-id=\"1899fd1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee832a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8ee832a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>28.05.2023 &#8211; von Jakob<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-907090b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"907090b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8182879\" data-id=\"8182879\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff12879 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff12879\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\">Mittlerweile sind schon \u00fcber ein halbes Jahr und somit 2 Drittel der 9 Monate hier in Namibia vorbei. Vor allem durch die sehr ereignisreichen letzten Wochen verflog die Zeit wie im Flug und der R\u00fcckflug scheint nicht mehr weit entfernt zu sein.<\/p><p>Kurz nach meinem letzten Blogbeitrag machten wir uns auf den Weg an die Westk\u00fcste nach Swakopmund f\u00fcr unser Zwischenseminar, das alle weltw\u00e4rts-Freiwilligen ca. zur H\u00e4lfte ihrer Einsatzzeit absolvieren m\u00fcssen.<br \/>Bei k\u00fchlem K\u00fcstenwetter hatten wir zusammen mit anderen Freiwilligen vom DRK 5 Seminartage. Dabei ging es sowohl um die vergangenen und kommenden Monate, als auch um den Freiwilligendienst an sich. Abseits der Seminarthemen war auch noch etwas Freizeitprogramm m\u00f6glich. So ging es zum Sandboarden in die D\u00fcnen &#8211; ein ziemlich guter und vor allem kostenloser Ski- bzw. Snowboardersatz.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6d18731 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6d18731\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c8a8190\" data-id=\"c8a8190\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b3ea702 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b3ea702\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nach dem Seminar bin ich mit einem ziemlich guten Gef\u00fchl und vor allem ein paar neuen Projektideen ins warme Windhoek zur\u00fcckgekehrt.<br \/>Das erste Projekt, das anstand, war das Betonieren der Fahrradwerkstatt. Da dort bisher nur Sandboden war, gingen des \u00d6fteren mal kleine Teile verloren und das gesamte Werkzeug musste t\u00e4glich entsandet werden. Auch bei starkem Regen wurde oft der Boden weggesp\u00fclt. Also wollte ich zusammen mit Thomas, einem Handwerksgenie aus der Nachbarschaft, den ich immer rufen kann, wenn ich bei gr\u00f6\u00dferen Projekten zwei weitere H\u00e4nde ben\u00f6tige, den Werkstattboden betonieren. Nachdem wir ihn etwa ebenerdig mit Sand aus dem Flussbett aufgesch\u00fcttet hatten, holten wir die fast 2<span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">m<\/span><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3); font-size: 12px; line-height: 0; position: relative; vertical-align: baseline; top: -0.5em;\">3\u00a0<\/span><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Sand und Kies vom nahen Kieswerk ab und betonierten dann an einem Nachmittag mit Schaufel und Schubkarren die Fl\u00e4che. Das Ergebnis kann sich nach Thomas&#8216; meisterhaftem Endfinish wirklich sehen lassen.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-9e3e29b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9e3e29b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-ae94ba8\" data-id=\"ae94ba8\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a9cfaf3 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"a9cfaf3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"943\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-943x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2510\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-943x1024.jpg 943w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-276x300.jpg 276w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-768x834.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-1414x1536.jpg 1414w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361-1885x2048.jpg 1885w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG_3388-scaled-e1680721400361.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 943px) 100vw, 943px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-e7e189c\" data-id=\"e7e189c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9ffc7b8 elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9ffc7b8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"920\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-920x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2632\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-920x1024.jpg 920w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-270x300.jpg 270w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-768x855.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-1380x1536.jpg 1380w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165-1840x2048.jpg 1840w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3380-scaled-e1685376175165.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 920px) 100vw, 920px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-4b4bdb9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"4b4bdb9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-41d1f7e\" data-id=\"41d1f7e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a813caf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a813caf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>An meinem bisher gr\u00f6\u00dften Projekt arbeite ich nun schon seit \u00fcber drei Wochen &#8211; ein Komplettanstrich der Schulw\u00e4nde. \u00dcber die letzten Jahre sind immer mal wieder neue Geb\u00e4ude und W\u00e4nde an die Schule angebaut worden, wobei jedoch entweder Zeit, Geld oder Lust fehlte, diese zu streichen. Durch die grauen Betonw\u00e4nde wirkte der Schulraum ziemlich duster und war auch aufgrund der wenigen Fenster sehr schlecht ausgeleuchtet. Au\u00dferdem trat an manchen Stellen bei Regen immer Wasser ein, wodurch die W\u00e4nde dort schon feucht waren und anfingen zu schimmeln.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-846c086 elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"846c086\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-28d6364\" data-id=\"28d6364\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-21d95ca elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"21d95ca\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-768x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2653\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-768x1024.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-225x300.jpg 225w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3897-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-116f107\" data-id=\"116f107\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3674974 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3674974\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Daher machte ich mich in den letzten Wochen daran, zun\u00e4chst das grundlegendste Material zu beschaffen und die W\u00e4nde zu grundieren. Dann folgten zwei Anstriche im f\u00fcr unsere Schule typischen Gelbton. Zwar sieht man bei einer solch hellen Farbe recht schnell die Schmierereien der Kinder, doch macht es den Raum deutlich heller und angenehmer. Gef\u00fchlt ein Drittel meiner Zeit verbrachte ich aber eigentlich damit, mich zu verbarrikadieren. Frische Farbe scheint etwas so spannendes zu sein, dass die Kinder wirklich alles versuchten, um nur die frisch gestrichene Wand zu ber\u00fchren oder ihre Hand in den Farbeimer zu tauchen. Immer wieder warf jemand etwas um oder strich mit seiner Kleidung an der noch feuchten Wand entlang.&nbsp;<\/span><br><\/p><p>Gleichzeitig machte das dieses Projekt aber auch wirklich besonders und erst so richtig spa\u00dfig, da die Begeisterung der Kinder wirklich ansteckend ist. Leider sind sie mit meist 4 &#8211; 6 Jahren noch etwas zu jung, um gro\u00df mithelfen zu k\u00f6nnen, aber ab und zu durften sie dennoch den Pinsel schwingen.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-86e968e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"86e968e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-91b507e\" data-id=\"91b507e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8f34890 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8f34890\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Auf die nun gelben W\u00e4nde werde ich in der n\u00e4chsten Zeit nach und nach verschiedene Wandbilder malen. Dabei sollen alle nach dem Wunsch meiner Chefin einen p\u00e4dagogischen Mehrwert haben, wodurch leider die von den Kindern so sehr gew\u00fcnschten Spiderman, Superman und Avengers-Motive rausfallen \ud83d\ude41<br \/>Schon fertig sind im Moment ein Baum mit den Zahlen von 0 &#8211; 9 und ein Alphabet.<br \/>Geplant sind unter anderem noch eine Namibiaflagge, die Planeten unseres Sonnensystems, die Monate und Wochentage und die Farben. Au\u00dferdem muss noch die Au\u00dfenseite der Schule mit einem gro\u00dfen Schriftzug mit Schulname und Begr\u00fc\u00dfung bemalt werden.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-e67d94e\" data-id=\"e67d94e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d4ee2c4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d4ee2c4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\n        \t\n\t<style type=\"text\/css\">\n\t\t.slider-info-2656.bafg-slider-info .bafg-slider-title {\n\t\t\t\t\t\tfont-size: 22px;\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t}\n\n\t\t.slider-info-2656.bafg-slider-info .bafg-slider-description {\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t}\n\n\t\t.slider-info-2656.bafg-slider-info .bafg_slider_readmore_button {\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\ttext-align: center;\n\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t}\n\n\t\t.slider-info-2656.bafg-slider-info .bafg_slider_readmore_button:hover {\n\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\t\t}\n\n\t<\/style>\n\t\n        <div class=\"bafg-twentytwenty-container slider-2656 \" bafg-orientation=\"horizontal\" bafg-default-offset=\"0.5\" bafg-before-label=\"Betonwand\" bafg-after-label=\"bemalt\" bafg-overlay=\"yes\" bafg-move-slider-on-hover=\"no\" bafg-click-to-move=\"no\">\n            \n          \n            <img decoding=\"async\" class=\"skip-lazy\" data-skip-lazy src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/2.jpg\" alt=\"\">\n            <img decoding=\"async\" class=\"skip-lazy\" data-skip-lazy src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/1.jpg\" alt=\"\">\n           \n        <\/div>\n\n        \t<div class=\"bafg-slider-info-wraper\">\n\t\t<div style=\"\" class=\"slider-info-2656 bafg-slider-info\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n\t\n        <style type=\"text\/css\">\n            \n        <\/style>\n        \t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e3267ab elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e3267ab\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1d2f12b\" data-id=\"1d2f12b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c725cce elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c725cce\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Neben der Arbeit hat mich in den letzten Wochen auch mein Fahrrad besch\u00e4ftigt gehalten und an den Rande der Verzweiflung gebracht. <span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Windhoek ist generell durch Kamikaze-Taxifahrer und unz\u00e4hlige Schlagl\u00f6cher schon nicht wirklich fahrradfreundlich. Und besonders die vielen Dornen, Glasscherben und schlechten Schotterstra\u00dfen machen jedem Fahrradschlauch zu schaffen.<\/span><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">\u00a0<\/span><span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Solche Bilder von platten Hinterreifen und Dornen im Mantel hatte ich fast t\u00e4glich:<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-db7c9c2 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"db7c9c2\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b407ada\" data-id=\"b407ada\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c1de59c elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c1de59c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"912\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-912x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2620\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-912x1024.jpg 912w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-267x300.jpg 267w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-768x862.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-1368x1536.jpg 1368w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638-1824x2048.jpg 1824w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4005-scaled-e1685200696638.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 912px) 100vw, 912px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-be9e3b1\" data-id=\"be9e3b1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-10f166f elementor-widget__width-initial elementor-widget-mobile__width-initial elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"10f166f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"705\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207-705x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2621\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207-705x1024.jpg 705w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207-206x300.jpg 206w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207-768x1116.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207-1057x1536.jpg 1057w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_3560-e1685200598207.jpg 1208w\" sizes=\"(max-width: 705px) 100vw, 705px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fa5b0ac\" data-id=\"fa5b0ac\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-374816c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"374816c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Mein Maximum hatte ich vor 2 Wochen mit 3 geplatzten Fahrradschl\u00e4uchen und zwei weiteren Platten in einer Woche erreicht.<br \/>Dabei ist mir mein Fahrrad in der letzten Zeit doch ziemlich wichtig geworden. Vor allem, da es einfach sehr schnell und kostenlos ist.\u00a0<span style=\"background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Taxis sind in Windhoek mit ca. 1\u20ac pro Fahrt zwar wirklich nicht teuer, doch addieren sich die Taxikosten mit der Zeit zu einem ziemlich hohen Betrag, wenn man f\u00fcr Arbeitsweg, Einkaufen, Sport und weitere Erledigungen auf das Taxi zur\u00fcckgreifen muss.\u00a0<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6b0215a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6b0215a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5dda534\" data-id=\"5dda534\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-92892af elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"92892af\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Dar\u00fcber hinaus ist man mit dem Fahrrad in den meisten F\u00e4llen auch noch schneller und kalkulierbarer unterwegs als mit einem Taxi. Vor allem durch den Morgenverkehr kann man sich gut durchschl\u00e4ngeln und oft muss der Taxifahrer auch noch andere Mitfahrer am anderen Ende der Stadt abliefern, was die Fahrtdauer schnell verdoppelt.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e2c91a5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e2c91a5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-df1cfc7\" data-id=\"df1cfc7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-23fcebf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"23fcebf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ein besonderes (sportliches) Highlight war als Russ Cook (auch bekannt als &#8222;The Hardest Geezer&#8220;) diese Woche nach Windhoek kam. Er ist gerade dabei, der erste Mensch zu sein, der die gesamte L\u00e4nge Afrikas gejoggt ist &#8211; von S\u00fcdafrika bis Tunesien. Dabei konnte man 10km mit ihm einmal quer durch Windhoek laufen &#8211; mit gro\u00dfer Gruppe, grandioser Stimmung und Polizeieskorte.&nbsp;<br>Am n\u00e4chsten Tag beschloss ich dann spontan, ihn auf seiner n\u00e4chsten Etappe von Windhoek Richtung Norden zu begleiten und lief so zusammen mit ihm meinen ersten Marathon jemals &#8211; eine wirklich geniale Erfahrung. Er und vor allem auch sein gesamtes Team waren unglaublich nett und haben den Tag zu etwas wirklich besonderem f\u00fcr mich gemacht.&nbsp;<br>Falls ich das Interesse an diesem kranken Vorhaben geweckt habe: Quasi alles wird von Ross&#8216; Team auf <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/@hardestgeezer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">YouTube<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/hardestgeezer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Instagram<\/a>&nbsp;dokumentiert. Gerne einfach mal reinklicken!<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6663ed3\" data-id=\"6663ed3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-229c4d0 elementor-widget__width-initial elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"229c4d0\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"979\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4090-e1685379530545-979x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2680\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4090-e1685379530545-979x1024.png 979w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4090-e1685379530545-287x300.png 287w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4090-e1685379530545-768x803.png 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/IMG_4090-e1685379530545.png 1071w\" sizes=\"(max-width: 979px) 100vw, 979px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-facdf71 elementor-reverse-mobile elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"facdf71\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-47e0179\" data-id=\"47e0179\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-240afec elementor-widget__width-initial elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"240afec\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"768\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-768x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2695\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-768x1024.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-225x300.jpg 225w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/edited-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4fbec94\" data-id=\"4fbec94\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-adf66de elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"adf66de\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Vor allem im Mai aber auch im M\u00e4rz und April fielen dieses Jahr einige Feiertage so gut, dass wir mehrere verl\u00e4ngerte Wochenenden nutzen konnten, um noch etwas mehr vom Land zu sehen. So unternahmen Manuel und ich ein Fahrt zur Sternwarte Hakos nahe des Gamsberges. Dieser Ort gilt aufgrund seiner H\u00f6he von rund 1700m und der sehr geringen Luftfeuchtigkeit und Lichtverschmutzung als einer der 10 besten Orte f\u00fcr Sternbeobachtungen weltweit. Wir hatten das gro\u00dfe Gl\u00fcck bei Neumond und fast vollkommen klarem Himmel dort gewesen zu sein und konnten so den f\u00fcr uns mit Abstand besten Sternenhimmel jemals genie\u00dfen.\u00a0<br \/>Au\u00dferdem unternahmen wir zu siebt eine kleine Reise in den S\u00fcden. Mit 7-Sitzer und Anh\u00e4nger ging es unter anderem zum Fishriver-Canyon, den zweittiefsten Canyon der Welt, und in die D\u00fcnenlandschaft Sossusvlei und die Geisterstadt Kolmanskop.\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-34682cf elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"34682cf\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5ffd33c\" data-id=\"5ffd33c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a34954 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0a34954\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>So neigt sich dieser Blogeintrag und gef\u00fchlt auch schon der Freiwilligendienst dem Ende zu. Im Juni werde ich voraussichtlich f\u00fcr etwa 3 Wochen in der Namib W\u00fcste in einem Umweltbildungszentrum von NaDEET arbeiten. Dort soll eine Ladestation f\u00fcr deren elektrischen Buggy gebaut werden, wobei sie weitere H\u00e4nde gebrauchen k\u00f6nnen. Die verbleibenden sechs Wochen werde ich dann aufgrund von mangelnden Projekten bei meiner Einsatzstelle teilweise noch bei anderen Organisationen verbringen<br \/>Und dann, Ende August, geht es auch schon wieder, mit sicherlich gemischten Gef\u00fchlen, zur\u00fcck.\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Zusammenfassung des zweiten Drittels meines Freiwilligendienstes: von Betonieren \u00fcber Malen bis Marathon <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2701,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2617"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2739,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2617\/revisions\/2739"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2701"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}