{"id":2740,"date":"2023-05-31T20:44:35","date_gmt":"2023-05-31T18:44:35","guid":{"rendered":"https:\/\/bleibdochhier.de\/?p=2740"},"modified":"2023-06-05T20:13:35","modified_gmt":"2023-06-05T18:13:35","slug":"ausbildung-in-deutschland-ein-traum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/bleibdochhier.de\/ausbildung-in-deutschland-ein-traum\/","title":{"rendered":"Ausbildung in Deutschland? \u2013 Wohl eher ein Traum\u2026"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2740\" class=\"elementor elementor-2740\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b6e5ccc elementor-section-full_width elementor-section-stretched elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b6e5ccc\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;stretch_section&quot;:&quot;section-stretched&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6beeda6\" data-id=\"6beeda6\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-3353824 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"3353824\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-18687ff\" data-id=\"18687ff\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ce55a95 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ce55a95\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Ausbildung in Deutschland? \u2013 Wohl eher ein Traum\u2026<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c7965a6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c7965a6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-1899fd1\" data-id=\"1899fd1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ee832a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8ee832a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>31.05.2023 &#8211; von Manuel<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-907090b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"907090b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-8182879\" data-id=\"8182879\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff12879 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ff12879\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ende M\u00e4rz nutzten mein Mitbewohner Jakob und ich das Zusammentreffen des namibischen \u201eIndependence Day\u201c (Feiertag) und unseres Zwischenseminars, f\u00fcr das wir zwei Tage zus\u00e4tzlichen Urlaub erhalten haben, um nochmal f\u00fcr vier Tage einen kleinen Trip s\u00fcdwestlich von Windhoek einzulegen. Dabei ging es gar nicht darum besonders spektakul\u00e4ren Aktivit\u00e4ten nachzugehen, sondern vielmehr aus Windhoek herauszukommen, etwas zu entspannen und an \u00fcberdurchschnittlich sch\u00f6nen Campingpl\u00e4tzen zu \u00fcbernachten. Ein Highlight gab es dann f\u00fcr mich auf dem Trip aber doch und zwar die \u00dcbernachtung auf der Astrofarm Hakos. Jetzt kann man sich fragen, was denn eigentlich eine Astrofarm sein soll und was daran so besonders ist\u2026 Die Antwort ist einfach. Die Hakos Guest Farm liegt sehr weit ab von jeglicher gr\u00f6\u00dferen Siedlung und ist damit unter den Top 10 Orten zur Sternenbeobachtung weltweit! Der Nachthimmel ist atemberaubend und mit nichts zu vergleichen, dass man in Mitteleuropa beobachten kann. Und wenn einem der Farminhaber dann auch noch pers\u00f6nlich eine \u201eSternf\u00fchrung\u201c, inklusive Beobachtung von Kugelsternhaufen etc. mit Hilfe eines 40 cm Dobson Teleskops gibt, dann geh\u00f6rt das f\u00fcr mich definitiv in die Kategorie Highlights meines Namibia-Aufenthaltes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-53e8465 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"53e8465\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d62433\" data-id=\"7d62433\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb0cb1e elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cb0cb1e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.15.0 - 20-08-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"515\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-515x1024.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2742\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-515x1024.jpg 515w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-151x300.jpg 151w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-768x1527.jpg 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-773x1536.jpg 773w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-1030x2048.jpg 1030w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Teleskop-scaled.jpg 1288w\" sizes=\"(max-width: 515px) 100vw, 515px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-9a13329\" data-id=\"9a13329\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-88858fa elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"88858fa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"573\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Sternenhimmel-1-573x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2743\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Sternenhimmel-1-573x1024.png 573w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Sternenhimmel-1-168x300.png 168w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Sternenhimmel-1-768x1371.png 768w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Sternenhimmel-1.png 835w\" sizes=\"(max-width: 573px) 100vw, 573px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-33 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7391353\" data-id=\"7391353\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56c9c96 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56c9c96\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Ein Highlight gab es dann f\u00fcr mich auf dem Trip aber doch und zwar die \u00dcbernachtung auf der Astrofarm Hakos. Jetzt kann man sich fragen, was denn eigentlich eine Astrofarm sein soll und was daran so besonders ist\u2026 Die Antwort ist einfach. Die Hakos Guest Farm liegt sehr weit ab von jeglicher gr\u00f6\u00dferen Siedlung und ist damit unter den Top 10 Orten zur Sternenbeobachtung weltweit! Der Nachthimmel ist atemberaubend und mit nichts zu vergleichen, dass man in Mitteleuropa beobachten kann. Und wenn einem der Farminhaber dann auch noch pers\u00f6nlich eine \u201eSternf\u00fchrung\u201c, inklusive Beobachtung von Kugelsternhaufen etc. mit Hilfe eines 40 cm Dobson Teleskops gibt, dann geh\u00f6rt das f\u00fcr mich definitiv in die Kategorie Highlights meines Namibia-Aufenthaltes.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6847b3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6847b3f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-84a7d7f\" data-id=\"84a7d7f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c83a778 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c83a778\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit; background-color: var(--ast-global-color-5); color: var(--ast-global-color-3);\">Im Anschluss an diesen kleinen Ausflug ging es dann f\u00fcr uns auf das Zwischenseminar in Swakopmund, das Teil des weltw\u00e4rts-Programms ist. Dort wurde neben einem R\u00fcckblick der bisherigen Ereignisse auch ein Fokus auf das gelegt, was wir uns noch f\u00fcr die restliche Zeit vornehmen. In meinem Fall hie\u00df das, was kann ich pers\u00f6nlich tun, um einen nachthaltigen Eindruck bei KAYEC zu hinterlassen. Da es f\u00fcr mich als Freiwilliger schwierig ist, strukturell etwas zu ver\u00e4ndern bzw. die Arbeitsweise meines Vorgesetzten zu beeinflussen, wird ein positiver Einfluss auch nach meiner Abreise vor allem wohl \u00fcber eine*n Nachfreiwillige*n m\u00f6glich sein. Jetzt muss man aber auch wissen, dass es sehr unwahrscheinlich ist, dass sich jemand bei meiner Entsendeorganisation mit dem passenden Profil bewirbt, denn 75 % der Bewerber*innen haben gerade das Abi in der Tasche. Und die anderen 25 % sind zu einem gro\u00dfen Teil Akademiker ohne Ausbildung im handwerklichen Bereich. Um dennoch jemanden zu finden, habe ich die Suche selbst in die Hand genommen, indem ich einen Aushang f\u00fcr meine ehemaligen Hochschulen mit Fokus auf duale Maschinenbaustudenten erstellt habe <a href=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Aushang_zur_Freiwilligensuche.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">(siehe hier)<\/a> Leider war die Suche bisher erfolglos. Also falls jemand jemanden kennt, der jemanden kennt, das hier w\u00e4re die Chance f\u00fcr ein Jahr Afrika als Metaller (gerne Pdf-Dokument weiterleiten). Wichtig w\u00e4re nur eine abgeschlossene Ausbildung im Metallbereich z.B. Industrie- \/ Zerspanungs- \/ Anlagenmechaniker etc. und vielleicht ein Alter von 22+, Studium ist vollkommen egal! Ich bin \u00fcber jegliches Interesse dankbar!<\/span><\/p><p>Das t\u00e4gliche operative Gesch\u00e4ft bei KAYEC, sprich Theorie und Praxis mit den Trainees ging seinen Gang. Nachdem die Trainees erstmal die Grundlagen auf einem ann\u00e4hernd akzeptablen Niveau beherrschten, haben mein Vorgesetzter Vincent und ich begonnen verschiedene praktische Projekte mit den Jungs durchzuf\u00fchren. W\u00e4hrend Vincent mit den Trainees unter anderem ein Abdach verl\u00e4ngerte, konzentrierte ich mich auf die Durchf\u00fchrung meines bereits im Dezember geplanten Projektes, der Bau von zwei Kamerastativen. Noch vor meiner Ausreise ist mir beim Durchst\u00f6bern der KAYEC Facebook-Seite aufgefallen, dass ein Stativ ziemlich hilfreich sein k\u00f6nnte, da mit sowas die teilweise zweist\u00fcndigen Vortragsvideos doch deutlich professioneller wirken w\u00fcrden. Also habe ich mich im Dezember bereits an die Anfertigung technischer Zeichnungen und St\u00fccklisten gemacht. Nachdem dann das Material endlich vorhanden war, konnten die Trainees die Teile schlie\u00dflich unter meiner Anleitung fertigen.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-8531bd1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"8531bd1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ce7bb2a\" data-id=\"ce7bb2a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79a8abe elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"79a8abe\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Stativ-1024x1024.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2748\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Stativ-1024x1024.png 1024w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Stativ-e1685565342242-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f7c241b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f7c241b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a6df1a7\" data-id=\"a6df1a7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-374816c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"374816c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Auch wenn man den Flachstahl teilweise dreimal wieder Abschneiden musste, weil sich die Schwei\u00dfnaht irgendwo zwischen Nonsens und unter ferner liefen bewegte, ist am Ende doch ein sehr ordentliches Ergebnis herausgekommen, auf das die Trainees zurecht auch ziemlich stolz waren!<\/p><p>Und dann war da noch die Geschichte mit der Infoveranstaltung am Goethe Institut hier in Windhoek zum Thema Ausbildung in Deutschland. Aufgrund des Fachkr\u00e4ftemangels schauen sich deutsche Firmen zunehmend auch im Ausland nach potenziellen Auszubildenden um, so auch hier in Namibia. Bei dieser Veranstaltung waren insgesamt ca. 15 deutsche Firmen vertreten, die gr\u00f6\u00dftenteils per Zoom-Konferenz zugeschaltet waren und kurze Einf\u00fchrungen in das Unternehmen und dann vor allem eine umfangreiche Vorstellung der dort angebotenen Ausbildungsberufe gegeben haben. W\u00e4hrend der Veranstaltung habe ich mir selbst einige Notizen gemacht und diese anschlie\u00dfend in einem Word-Dokument zusammengefasst und um weitere Informationen, wie Aufbau des Ausbildungssystems in Deutschland erg\u00e4nzt. Nachdem jeder interessierte Trainee eine Kopie erhalten hatte, wurde ich nat\u00fcrlich mit Fragen \u00fcber Fragen gel\u00f6chert, wie \u201eWo kann ich mich bewerben?\u201c und \u201eWer bezahlt den Sprachkurs?\u201c. Und da liegt auch schon genau das Problem f\u00fcr die meisten, die Sprachbarriere. Das gr\u00fcndet jedoch nicht etwa an einer mangelnden Bereitschaft Deutsch zu lernen, sondern scheitert schlichtweg an der Finanzierung des Sprachkurses hier in Namibia. Denn bis auf das auf Altenpflege spezialisierte Unternehmen Alexander-Stift (Stichwort: Pflegenotstand), \u00fcbernimmt keines der \u00fcbrigen Unternehmen die Kosten f\u00fcr den Sprachkurs. Erschwerend kommt noch hinzu, dass man selbst, wenn man die Zeit und das Geld investiert Deutsch zu lernen keine Garantie auf einen Ausbildungsplatz hat. Auch ein <u>unverbindlicher<\/u> Einstellungstest vorab auf Englisch oder eine R\u00fcckzahlung der Kosten des Sprachkurses w\u00e4hrend der Ausbildung sind bei den Unternehmen nicht vorgesehen. Deshalb scheitert die Aussicht auf einen besseren Lebensstandard f\u00fcr die ohnehin weniger Privilegierten, wie so vieles, am Geld\u2026 Ich hoffe, dass sich in Zukunft mehr Unternehmen ein Beispiel an dem Alexander-Stift nehmen und den Einstieg in eine Ausbildung in Deutschland deutlich niedrigschwelliger gestalten.<\/p><p>Um so zu enden, wie ich angefangen habe, nochmal ein kurzer Einschub zur Freizeitgestaltung. Obwohl die \u00fcbrigen artefact Freiwilligen Mitte M\u00e4rz ausgereist sind, merken Jakob und ich keinen wirklich gro\u00dfen Unterschied. Ich vermute das liegt daran, dass wir trotzdem recht viel unternehmen, sei es mit Locals oder mit Freiwilligen anderer Organisationen. So sind wir z.B. erst k\u00fcrzlich an einem verl\u00e4ngerten Wochenende zusammen mit zwei anderen Freiwilligen aus Walvis Bay bzw. Swakopmund zu einem kleinen Wandertrip in die Naukluft-Berge aufgebrochen. Auch wenn man sich nachts im Zelt buchst\u00e4blich den Ar*** abgefroren hat, wurde man daf\u00fcr w\u00e4hrend der Wanderung mit umso eindrucksvolleren von Schluchten durchzogenen Berglandschaften entlohnt. Alles in allem ein extrem gelungener Trip.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c15e36f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c15e36f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c60914c\" data-id=\"c60914c\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4cc11a5 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4cc11a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1015\" height=\"682\" src=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Wandern-1.png\" class=\"attachment-large size-large wp-image-2754\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Wandern-1.png 1015w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Wandern-1-300x202.png 300w, https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Wandern-1-768x516.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1015px) 100vw, 1015px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ausbildung in Deutschland? \u2013 Wohl eher ein Traum\u2026 31.05.2023 &#8211; von Manuel Ende M\u00e4rz nutzten mein Mitbewohner Jakob und ich das Zusammentreffen des namibischen \u201eIndependence Day\u201c (Feiertag) und unseres Zwischenseminars, f\u00fcr das wir zwei Tage zus\u00e4tzlichen Urlaub erhalten haben, um nochmal f\u00fcr vier Tage einen kleinen Trip s\u00fcdwestlich von Windhoek einzulegen. Dabei ging es gar &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/bleibdochhier.de\/ausbildung-in-deutschland-ein-traum\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Ausbildung in Deutschland? \u2013 Wohl eher ein Traum\u2026<\/span> Weiterlesen &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":12,"featured_media":2755,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/12"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2740"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2768,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2740\/revisions\/2768"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2740"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2740"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/bleibdochhier.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}